{
    "questionnaire": [
      {
        "question": "Quelle révolution a conduit à la chute de la monarchie en France en 1789 ?",
        "answers": ["La Révolution française", "La Révolution industrielle", "La Révolution américaine", "La Révolution russe"],
        "correctAnswer": "La Révolution française",
        "explanation": "La Révolution française a conduit à la chute de la monarchie en France en 1789.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Qui était le premier président des États-Unis ?",
        "answers": ["George Washington", "Thomas Jefferson", "Abraham Lincoln", "John Adams"],
        "correctAnswer": "George Washington",
        "explanation": "George Washington était le premier président des États-Unis.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quelle bataille célèbre a été remportée par Napoléon Bonaparte en 1805 ?",
        "answers": ["La bataille d'Austerlitz", "La bataille de Waterloo", "La bataille de Trafalgar", "La bataille de Gettysburg"],
        "correctAnswer": "La bataille d'Austerlitz",
        "explanation": "Napoléon Bonaparte a remporté la bataille d'Austerlitz en 1805.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quelle guerre a opposé les États-Unis et le Vietnam dans les années 1960 et 1970 ?",
        "answers": ["La guerre du Vietnam", "La guerre de Corée", "La guerre froide", "La guerre du Golfe"],
        "correctAnswer": "La guerre du Vietnam",
        "explanation": "La guerre du Vietnam a opposé les États-Unis et le Vietnam dans les années 1960 et 1970.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quelle grande pandémie a frappé l'Europe au 14ème siècle, tuant des millions de personnes ?",
        "answers": ["La peste noire", "La grippe espagnole", "La variole", "La tuberculose"],
        "correctAnswer": "La peste noire",
        "explanation": "La peste noire a frappé l'Europe au 14ème siècle, tuant des millions de personnes.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quel explorateur italien est crédité d'avoir découvert l'Amérique en 1492 ?",
        "answers": ["Christophe Colomb", "Marco Polo", "Amerigo Vespucci", "Ferdinand Magellan"],
        "correctAnswer": "Christophe Colomb",
        "explanation": "Christophe Colomb est crédité d'avoir découvert l'Amérique en 1492.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quel événement a marqué le début de la Première Guerre mondiale en 1914 ?",
        "answers": ["L'assassinat de l'archiduc François-Ferdinand", "La bataille de la Somme", "La chute de l'Empire ottoman", "Le traité de Versailles"],
        "correctAnswer": "L'assassinat de l'archiduc François-Ferdinand",
        "explanation": "L'assassinat de l'archiduc François-Ferdinand a marqué le début de la Première Guerre mondiale en 1914.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Qui était le leader de l'Union soviétique pendant la guerre froide ?",
        "answers": ["Joseph Staline", "Vladimir Poutine", "Mikhail Gorbatchev", "Léon Trotsky"],
        "correctAnswer": "Joseph Staline",
        "explanation": "Joseph Staline était le leader de l'Union soviétique pendant la guerre froide.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quel événement a marqué la fin de l'apartheid en Afrique du Sud ?",
        "answers": ["La libération de Nelson Mandela", "La guerre des Boers", "L'indépendance de l'État libre d'Orange", "La révolution des claveles au Portugal"],
        "correctAnswer": "La libération de Nelson Mandela",
        "explanation": "La libération de Nelson Mandela a marqué la fin de l'apartheid en Afrique du Sud.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quelle révolution a conduit à la création de la République populaire de Chine en 1949 ?",
        "answers": ["La Révolution chinoise", "La Révolution culturelle", "La Révolution russe", "La Révolution mexicaine"],
        "correctAnswer": "La Révolution chinoise",
        "explanation": "La Révolution chinoise a conduit à la création de la République populaire de Chine en 1949.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      }
    ]
  }
  